{
    "question": "Mengapa proses pelapukan batuan sangat berguna untuk perkembangan lapisan tanah?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena batuan memiliki unsur humus yang dapat membantu kesuburan tanah<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena batu merupakan unsur bahan baku alami yg berasal dari tanah,jika terjadi pelapukan maka unsur alami dalam batu tersebut akan menguntungkan tanah :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-hanya-di-lapisan-troposfer-terdapat-gejala-cuaca-684",
            "question": "Mengapa hanya di lapisan troposfer terdapat gejala cuaca?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gejala cuaca seperti awan, petir, topan, badai,hujan terjadi pada troposfer. Karena pada lapisan tersebut terdapat terjadi penurunan suhu, dimana lapisan troposfer menyerap sedikit radiasi gelombang pendek matahari,sementara permukaan tanah memberikan panas pada lapisan troposfer yang ada di atasnya baik melalui konduksi, konveksi, adveksi, turbulensi, serta ada proses kondensasi dan sublimasi yang dilepaskan oleh uap air atmosfer.\u00a0<br><span>Konduksi adalah proses pemanasan secara merambat atau bersinggungan.\u00a0</span><br><span>Konveksi adalah : proses pemanasan secara vertikal.\u00a0</span><br><span>Adveksi adalah : proses pemanasan secara horizontal.\u00a0</span><br><span>Turbulensi adalah : proses pemanasan secara tidak beraturan.\u00a0</span><br><span>Kondensasi adalah : proses pendinginan yang mengubah wujud uap air menjadi air.\u00a0</span><br><span>Sublimasi adalah : proses perubahan wujud es menjadi uap air...</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "krn pada lapisan tersebut terjadi penurunan suhu , domana lapisan troposfer menyerap sedikit radiasi gelombang pendek matahari, sementara permukaan tanah memberikan panas pada lapisan troposfer yang \nada di atasnya baik melalui konduksi, konveksi, adveksi, turbulensi, \nserta ada proses kondensasi dan sublimasi yang dilepaskan oleh uap air atmosfer.<br>setau aku cm itu ajjh. smoga membantu&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;&lt;<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-eksplorasi-dalam-pertambangan-100",
            "question": "Sebutkan jenis jenis eksplorasi dalam pertambangan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Metoda Langsung<span><span>A.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Metoda Langsung Permukaan</span>Metoda ini dapat dilakukan dengan beberapa langkah, yaitu :<span><span>a.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Penyelidikan singkapan (out crop)</span>Singkapan segar umumnya dijumpai pada :<span><span>1.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Lembah-lembah sungai, hal ini dapat terjadi karena pada lembah sungai terjadi pengikisan oleh air sungai sehingga lapisan yang menutupi tubuh batuan tertransportasi yang menyebabkan tubuh batuan nampak sebagai singkapan segar</span><span><span>2.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Bentuk-bentuk menonjol pada permukaan bumi, hal ini terjadi secara alami yang umumnya disebabkan oleh pengaruh gaya yang berasal dari dalam bumi yang disebut gaya endogen misalnya adanya letusan gunung berapi yang memuntahkan material ke permukaan bumi dan dapat juga dilihat dari adanya gempa bumi akibat adanya gesekan antara kerak bumi yang dapat mengakibatkan terjadinya patahan atau timbulnya singkapan ke permukaan bumi yang dapat dijadikan petunjuk letak tubuh batuan.</span><span><span>b.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tracing Float (penjejakan)</span>Float adalah fragmen-fragmen atau potongan-potongan biji yang berasal dari penghancuran singkapan yang umumnya disebabkan oleh erosi, kemudian tertransportasi yang biasanya dilakukan oleh air, dan dalam melakukan tracing kita harus berjalan berlawanan arah dengan arah aliran sungai sampai float dari bijih yang kita cari tidak ditemukan lagi, kemudian kita mulai melakukan pengecekan pada daerah antara float yang terakhir dengan float yang sebelumnya dengan cara membuat parit yang arahnya tegak lurus dengan arah aliran sungai, tetapi jika pada pembuatan parit ini dirasa kurang dapat memberikan data yang diinginkan maka kita dapat membuat sumur uji sepanjang parit untuk mendata tubuh batuan yang terletak jauh dibawah over burden.<span><span>c.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Tracing dengan Panning (mendulang)</span>Caranya sama seperti tracing float, tetapi bedanya terdapat pada ukuran butiran mineral yang dicara biasanya cara ini digunakan untuk mencari jejak mineral yang ukurannya halus dan memiliki masa jenis yang relatif besar. Persamaan dari cara tracing yaitu pada kegiatan lanjutan yaitu trencing atau test pitting.Cara-cara tracing, baik tracing float maupun tracing dengan panning akan dilanjutkan dengan cara trenching atau test pitting.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Trenching (pembuatan parit)</span>Pembuatan parit memiliki keterbatasan yaitu hanya bisa dilakukan pada overburden yang tipis, karena pada pembuatan parit kedalaman yang efektif dan ekonomis yang dapat dibuat hanya sedalam 2 - 2,5 meter, selebih dari itu pembuatan parit dinilai tidak efektif dan ekonomis. Pembuatan parit ini dilakukan dengan arah tegak lurus ore body dan jika pembuatan parit ini dilakukan di tepi sungai maka pembuatan parit harus tegak lurus dengan arah arus sungai.Paritan dibangun dengan tujuan untuk mengetahui tebal lapisan permukaan, kemiringan perlapisan, struktur tanah dan lain-lain.<span><span>-<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>Test Pitting (pembuatan sumur uji)</span>Jika dengan trenching tidak dapat memberikan data yang akurat maka sebaiknya dilakukan test pitting untuk menyelidiki tubuh batuan yang letaknya relatif dalam. Kita harus ingat bahwa pada test pitting kita harus memilih daerah yang terbebas dari bongkahan-bongkahan maka hal ini akan menyulitkan kita pada waktu pembuatan sumur uji dan juga daerah yang hendak kita buat sumur uji harus bebas dari air, karena dengan adanya air dapat menyulitkan kita pada waktu melakukan penyelidikan struktur batuan yang terdapat pada sumur uji yang kita buat. Pada pembuatan sumur uji ini kita juga harus mempertimbangkan faktor keamanan, kita harus dapat membuat sumur dengan penyangga sesedikit mungkin tetapi tidak mudah runtuh. Hal ini juga akan mempengaruhi kenyamanan pada waktu melakukan penelitian. Kedalaman sumur uji yang kita buat bisa mencapai kedalaman sampai 30 meter.Hal-hal yang perlu diperhatikan dari penggalian sumur adalah gejala longsoran, keluarnya gas beracun, bahaya akan banjir dan lain-lain.<span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-faktor-faktor-penyebab-terjadinya-pertentan-966",
            "question": "Berikut ini merupakan faktor-faktor penyebab terjadinya pertentangan atau konflik kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecuali\u00a0<br>- rasa persatuan dan kesatuan<br>- saling toleransi<br>- saling menghargai<br>- saling tolong menolong<br>- saling menghormati",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "komponen-topografi-yang-diletakan-dipojok-kanan-bawah-dekat-garis-544",
            "question": "Komponen topografi yang diletakan dipojok kanan bawah dekat garis tepi peta adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "legenda<br><span>Legenda adalah tempat keterangan simbol-simbol yang diletakkan pada pojok kanan/kiri\u00a0 bawah dekat garis tepi.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Legenda Peta = simbol-simbol peta",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bagaimana-terbentuknya-delta-631",
            "question": "Jelaskan bagaimana terbentuknya delta !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>proses terbentuknya delta</strong><br>delta terjadi akibat proses endapat yang terjadi muara sungai yang mana aliran air pada sungai tersebu menuju pada danau, laut, maupun waduk. delta akan terbentuk dalam waktu yang sangat lama bisa puluhan tahun, bahkan ratusan. Suplai sedimen yang terus-menerus akan membentuk delta sungai (bentuk tanah timbul tepat di permukaan muara sungai ). jika suplai sadimen terus berlanjut kan menambah daerah luas delta tersebut hingga ke laut <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kenapa-curah-hujan-di-indonesia-semakin-ke-timur-semakin-334",
            "question": "Jelaskan kenapa curah hujan di indonesia semakin ke timur semakin sedikit",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena semakin ke timur, angin musim melewati laut yang sempit sehingga membawa lebih sedikit uap air.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena angin panas bertiup dari benua australia melewati laut yang sempit\u00a0dengan membawa uap air yang lebih sedikit dibanding dengan uap air yang dibawa dari laut yang\u00a0luas seperti uap dari samudra hindia.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-penerapan-prinsip-eoepiensi-dalam-pemanfaatan-bahan-tamb-250",
            "question": "Sebutkan penerapan prinsip eoepiensi dalam pemanfaatan bahan tambang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Penerapan prinsip ekofisiensi dalam pemanfaatan bahan tambang antara lain <strong>melakukan kegiatan penambangan sewajarnya dengan tidak melakukan eksploitasi secara berlebihan, melakukan kegiatan eksplorasi daerah penambangan baru, serta mengusahakan pemakaian energi alternatif sebagai pengganti sumber energi dari bahan tambang</strong>. Ketiga prinsip tersebut merupakan upaya-upaya yang dapat dilakukan untuk menciptakan pembangunan yang berkelanjutan.\n</p><p>\n</p><h3><strong>Pembahasan\n</strong></h3><p>Pembangunan berkelanjutan merupakan pembangunan yang dilaksanakan untuk memenuhi kebutuhan saat ini tanpa mengorbankan kebutuhan generasi yang akan datang. Pembangunan ini dimaksudkan agar penduduk dapat mengelola dan memanfaatkan sumber daya alam secara bijaksana tanpa melakukan eksploitasi yang berlebihan. Terdapat tiga tujuan utama pembangunan berkelanjutan, yaitu\n</p><ol><li>Economicalli viable, yaitu pembangunan ekonomi yang dinamis.\n</li><li>Socially-politically acceptable and culturally sensitive, yaitu pembanguan yang secara sosial dan politik dapat diterima serta peka terhadap aspek-aspek budaya.\n</li><li>Environmental friendly, yaitu pembangunan yang ramah lingkungan.\n</li></ol><p>Pelajari lebih lanjut tentang pembangunan berkelanjutan di:\nhttps://brainly.co.id/tugas/3653281.</p><p>Perlu kamu ketahui bahwa dalam pelaksanaan pembangunan berkelanjutan terdapat tiga pilar utama yang saling berkesinambungan, yaitu \u00a0</p><ol><li>Pertumbuhan ekonomi, merupakan usaha menjaga pertumbuhan ekonomi yang stabil dengan tetap menghemat sumber daya dan energi.\n</li><li>Keberlanjutan sosial, merupakan usaha menjamin keadilan sosial dalam distribusi kekayaan dan pelayanan sosial.\n</li><li>Keberlanjutan lingkungan, merupakan usaha menjaga lingkungan dengan meminimalisir adanya pencemaran lingkungan.\n</li></ol><p>Pelajari lebih lanjut tentang pilar pembangunan berkelanjutan di: https://brainly.co.id/tugas/219521. </p><p></p><h3><strong>Detil jawaban</strong></h3><p><strong>Kelas</strong>: XI</p><p><strong>Mapel</strong>: Geografi</p><p><strong>Bab</strong>: Pengelolaan Sumber Daya Alam Indonesia</p><p><strong>Kode</strong>: 11.8.3</p><p>#AyoBelajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-lempeng-bumi-bergerak-868",
            "question": "Apa penyebab lempeng bumi bergerak,,??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-terjadinya tsunami dan gelombang laut yg besar.\n-letusah besar gunung berapi\n-pergeseran antar daratan.\n  jadiin yg terbaik ya! ;-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena terjadinya bencana sunami dan sebaginya akibat dari itu datran muka bumi ada yang tergesek sehingga lempeng bumi pun ikut tergesek.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-perbedaan-perkebunan-besar-dengan-perkebunan-rakyat-299",
            "question": "5 perbedaan perkebunan besar dengan perkebunan rakyat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perkebunan Besar :<br>-\u00a0</span>Pelaku adalah\u00a0investor\u00a0yang hanya sebagai penanam modal dan tidak ikut menanam langsung tanaman<br>-\u00a0Luasan lahan berskala besar dimana biasanya diatas 25 Ha.<br>-\u00a0Orientasi untuk kebutuhan pasar dan laba<br>-\u00a0Capital adalah\u00a0Financial\u00a0(padat modal)<br>-\u00a0Tanaman yang dikembangkan adalah tanaman yang laku keras di pasar.<br><span><br>Perkebunan Rakyat :<br></span>-\u00a0Pelaku ikut bekerja\u00a0 ikut menanam langsung tanaman tersebut<br>-\u00a0Luasan lahantidak terlalu luas dimana kebanyakan kurang 10 Ha.<br>-\u00a0Orientasi untuk mencukupi kebutuhan keluarga<br>-\u00a0Capital adalah Tenaga Kerja (padat tenaga kerja)<br>-\u00a0Tanaman yang dikembangkan adalah tanaman yang sudah dikenal dan dapat memenuhi kebutuhan rumah tangga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-dapat-menghasilkan-larutan-penyangga-dengan-ph5-maka-dicam-526",
            "question": "Untuk dapat menghasilkan larutan penyangga dengan Ph=5 maka dicampurkan asam propionate 0,2 M (Ka=2x10-5) dan natrium propionate 0,1 M dengan perbandingan volume......................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Dik : pH buffer = 5\u00a0<br><span>Ka = 2 x 10^-5\u00a0</span><br><span>[Asam Propionat] = 0,2 M\u00a0</span><br><span>[Natrium Propionat] = 0,1 M\u00a0</span><br><br><span>Konsentrasi ion H+ dalam larutan buffer tersebut ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-log pH\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-5\u00a0</span><br><br><span>Rumus larutan buffer asam ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = Ka . mol Asam/mol Garam\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 10^-5 . 0,2. V1/0,1.V2 (V1 =Vol Asam Propionat ; V2 = Vol Natrium Propionat)\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 1 0^-5 . 2 V1/V2\u00a0</span><br><span>10^-5 = 4 x 1 0^-5 . V1/V2\u00a0</span><br><span>V1/V2 = 1/4</span><br><br><span>Jadi, perbandingan V Asam Propionat : V Natrium Propionat = <strong>1 : 4</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}